南韓左膠黨主席害人終害己，左膠女：你唔死我點上位！

韓國廣播公司KBS報道，南韓在野正義黨黨主席金鐘哲被指性騷擾一名女黨友，他接受正義黨內部調查時對性騷擾事件直認不諱，被解除黨主席職務，事件為南韓政壇投下震撼彈，外界認為可能會令標榜以性別平等的正義黨出現滅黨危機。

事件受害人是33歲的張惠英，她在去年當選，是國會最年輕議員之一，一上任就草擬反歧視法案，為不同性別、種族、年齡、性取向及宗教人士爭取權益。她早前向正義黨投訴，上月與黨主席金鐘哲因公務出席一場晚宴，在離開餐廳時遭到性騷擾，她在三天後決定通報正義黨。

政治立場偏左的正義黨一直標榜性別平等，提倡進步理念價值觀，是國會第三大黨，擁有六個議席。有分析認為今次事件在政壇掀起軒然大波，甚至可能令正義黨滅黨。

可能係左膠女想上位
一鋪收你皮，再搞到自己食哂你政黨的票，一人獨大。
相信好快到美國白左，左膠黨敗燈，到時比賀黑婆老屈

似姚子鈴

條女咁似表哥既

昨日（25日）震撼韓國的消息之一，為韓國第三大黨正義黨黨魁金鍾哲，因涉嫌性騷擾同黨議員張惠英而遭解除黨魁一職。正義黨副黨魁裴福柱（배복주 音譯）也在今日（26日），針對金鍾哲的性騷擾案做出聲明，除了回答媒體發問之外，同時也對金鍾哲的行為表示強力譴責。

針對為何這起性騷擾案件在事發後近10天後，才於媒體公開的理由，裴副黨魁表示，本月15日，金鍾哲與張惠英因業務而聚餐，在離開餐廳時發生性騷擾案，張惠英議員於18日進行黨內申訴後，黨內堅持非公開調查的原因，便是為了避免調查過程中，發生被害者的二度傷害，同時也希望能最大限度地尊重受害者，也不希望發生事實被扭曲、無法完整表達立場的情況。 外界對金鍾哲具體的性騷擾內容感到好奇，裴副黨魁也斬釘截鐵地表示「這就是性騷擾」。

同時，也因加害者（金鍾哲）已承認自己性騷擾，不公開案發過程也是不希望外界以個人認知去解讀行為是否為性騷擾，模糊了事件本質，更不希望公開性騷擾過程，而再次傷害被害者。

也有人對本起性騷擾案件過程，詢問是否涉及飲酒、醉後失態，副黨魁再次強調「就是性騷擾案件，與飲酒無關」。 裴副黨魁反問，如果被害者是喝了酒去做這些行為，就會被追問「為何喝酒了呢？」；若沒喝酒，又會被問「為何會做出這種事」，甚至也有些人會以加害者喝醉了酒，來縮小加害行為，讓這樣的性犯罪被包裝成「單純失誤」。 因此本起案件索性不公開細節，表明正義黨針對是否飲酒與否，都不會區分性騷擾案件的本質。

如果佢哋雙重標準，嚴人寬己就話害人啫